\documentclass{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[french]{babel}

\begin{document}

\begin{frame}
\frametitle{Notion de complexité}

\begin{block}{Comment comparer ces deux algorithmes?}
\begin{itemize}
\item<1> Première idée : mesurer le temps de calcul.
\item<1> Problème : cette mesure dépendrait alors de l'ordinateur utilisé et non pas juste de l'algorithme.
\item<2> Deuxième idée : compter les \textit{opérations élémentaires} effectuées.
\item<2> Ici, on comptera par exemple le nombre de comparaisons effectuées.
\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}
Images complexité tri\_bulle.png
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Analyse de complexité du tri bulle}

Il faut au plus $\frac{n^2}{2} - \frac{n}{2}$ comparaisons, le terme le plus important est $n^2$, on parle de \textit{complexité quadratique}.

Image graphe\_quadratique.png

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Complexité du tri fusion}

La complexité du tri fusion est en $n \times ln(n)$.

Image graphe\_qlinéaire.png

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Comparaison des complexités.}

La complexité du tri bulle dépasse vite celle du tri fusion.

Image Comparaison.png

%lancer la simulation.
\end{frame}

\end{document}